---
title: Home-bottom
front-page: home-bottom
---

![](/img/book/583.jpg)

### Запасы воды

В мире 97% соленой воды. Пресной воды всего 3%. Россия по запасам воды в мире стоит в ряде лидеров. В этом отношении нас опережает только Бразилия. Крупнейшим хранилищем пресной воды в России выступает озеро Байкал. В озере содержится 1/5 всей пресной воды в мире и 3/4 всей пресной воды России.

Примечательно то, что большинство наших граждан живет в местах, где пресной воды не достаточно. Всего порядка 8-10 % от всех запасов воды России.

[Подробнее](/rossiya/vodnyje_resursy/zapasy-vody)

### Водные системы

С древнейших времён реки, моря и озёра использовались в качестве путей сообщения. Но далеко не все реки судоходны, поэтому для того, чтобы они соединяли между собой определённые населённые пункты, приходилось создавать каналы. Для того, чтобы соединить бассейны Балтийского моря и Волги, были созданы три искусственные водные системы: Вышневолоцкая, Тихвинская и Марининская.

[Подробнее](/rossiya/vodnyje_resursy/vodnye-sistemy)

***

### Русские географы-исследователи

![](/img/book/605.jpg)

Иван Иванович Беринг – капитан-командор, известный исследователь северной части Тихого океана, именем которого назван пролив между Азией и Америкой. За время двух своих «камчатских экспедиций» первым исследовал и описал северные берега Камчатки, часть восточного побережья Азии, острова Беринга, Святого Диомида, Святого Лаврентия, первый из европейских исследователей посетил Камчатское и Берингово море, открыл цепь Алеутских островов, Шумагинские, Туманные острова, северо-западный берег Америки.

[Подробнее](/rossiya/russkie_geografy/bering-vi)